**3076. – Atriplex hortensis** L. – //Bonne dame//. – Plante annuelle dépassant souvent 1 mètre, glabre et verte, à tige dressée, anguleuse, rameuse ; feuilles alternes, un peu glauques ou parfois rougeâtres, hastées-triangulaires, entières ou sinuées-dentées, les supérieures oblongues ou lancéolées ; fleurs verdâtres, en grappes terminales et axillaires formant une grande panicule ; //valves fructifères libres ou à peine soudées, //à la fin larges de 1 cm, //ovales-orbiculaires apiculées, entières, membraneuses, lisses, veinées en réseau ; //graine rousse.
Varie à feuilles ovales-lancéolées entières, valves de moitié plus petites (A. microtheca Moq.).
Naturalisé sur le littoral de la Méditerranée, et subspontané çà et là dans les décombres. Originaire de l'Asie centrale et la Sibérie. = Juillet-septembre. – Emollient et laxatif.